改變想法 我地已經支持緊港獨

[轉post]
"本人是暴大校友。以下意見原本打算在連登發表，但已經沒有學校 email 申請帳號的關係，希望可在這平台帖出來。

由6月9反送中遊行開始，一石激起千層浪，升級至國際關注的大事。當中由單一反送中，變成五大訴求。五大訴求中包括真普選，目前為止是中共完全不可能妥協的。假如真普選出現，即代表大家可完全行駛投票權選出政府，此等同於真民主下的民主社會。基本法有普選承諾，然而在中共統治下，它不可能主動放權給香港人。但你會說基本法有寫明，要履行合約或法律精神。無問題，中共會於未來給香港普選權，但要等大灣區落實一段時間，加上每日百五個大陸人投入香港社會，用大陸人及中共思想佔據香港大部分的土地後，到時給與香港普選權與否，已經沒有關係。香港所有方面都被大陸侵蝕後，選出來的自自然然是中共的抓牙。這方面應該沒有問題，大家都可預視到。

沒有真普選，政府繼續不理會人民訴求，政府的合法武力集團 – 警察，則繼續維持政府所想的治安，即中共所想的治安。中共是極權，即香港政府是極權的代理。在2014年，香港政府錯失了改革機會，連真普選的開發路線也抹殺掉，即是香港政府其實已經在台面上露出極權的咀臉，不用再扮演下去。

想法比較前衛的人，已經在2016年香港民族黨的集合，表達了此點 : 梁天琦指出港共政權在雨革中放棄了改革，我們只有革命一途；盧斯達指出港獨是一唯一出路。

掌握話語權的政府已經表明港獨等同顛覆國家，這個很正常，它必須這樣說。至於五大訴求的真普選，也是港獨。因為現在給香港人真普選，而香港人還未溝淡，選出來的政府等同自治政府，換言之與港獨無異。現在香港人提出的真普選，不是中共所指的真普選，因為選的人民不全是染紅的人。中共要的，是全部是染紅的人之普選，即是具中國特色的真普選。不論你叫出五大訴求，或是「光復香港，時代革命」，有真普選的要求，有革命的要求，最終都會導向港獨。這是要點出大家出來示威，其實背負住同一個包袱。在中共眼中都是同一個罪名，是實際上的「攬埋一齊死」，即攬炒。

攬炒的人，最起碼要知道自己正身處在這個高度，知道自己做緊咩野。衰點講句，自己死左都知咩事，自己唔會死得不明不白。這是思想武裝，沒有多多少少這個覺悟，你遲早會動搖信心和意志，遲早會分化/割蓆。現在一路講「不割蓆、不分化」的，都應有這種心理上的武裝，先要說服自己，同自己交代清楚才可抗爭下去。做不到的，建議做回港豬，這贖罪劵不便宜不化算，隨時無命。

沒有人知道終點在哪個時點發生，即香港人意義下的真普選何時可爭取成功。可能是今次政府平息了，但由於極權的本性，香港人會被不斷壓逼，我們必須忍受，但同時有堅持爭取勝利的心，等到適當時機再出來抗爭。這情況下，日常生活會是個困苦的場域，因為我們有著初心，但不可每天都展示自己的立場，因為我們不是大多數，每天跟立場不同的人去辯論會很累，我們要靈活的休戰/止戰。例如在辦工室的場景，我們不必跟親政府的人去爭論港獨，大可膚淺的回應，表示沒有意見或不想理會，目的是不要長期令自己精神緊張。平時要令自己身心健康，到關鍵時刻就可發揮自己的力量。這不等於不忠於自己的想法，反而是我們對抗的是極權，最終的道德底線是在關鍵時刻不要出賣自己及隊友，其餘時間要為此生存下去，要善待自己。不用全天候時間都做個有道德的人，不用時刻講真話表明自己的立埸，我們對抗的是大惡魔，我們的存在本身對它們而言，已經不可能有道德可言。

最重要是留有用之軀。俄國列寧用了十幾二十年搞革命，由封建政府到臨時政府到新政府，中間的革命都是流血，都是要走難，等下一次，直到成功為止。只要大家死不了，本住決心走下去，革命思想就會延續下去，相信會等到成功的一日。而香港也會成為世界反共的第一鎗，我們會被書寫在歷史，流傳百世。

再次提醒，大家做緊既野，與港獨無異，這是用何種理由都難以消去的事實。大家首先要有思想上的準備，否則都係做回港豬比較好，畢竟我們要承認總有些人是 free-rider。但正如在電影《Darkest Hour》最後邱吉爾所講，「那些不曾改變想法的人，也不曾改變任何事情。」，以前不可能的事，今天就要想像和改變，實現出來。只有香港人可以創造出屬於自己的香港。"

推

10

9

8

7

樓主算吧啦 佢地會話失民心 會民意逆轉 話唔好講港獨

其實真係得港獨一條岀路

佢地思想未跟到
出黎只係因為影響到佢利益

唉 其實自己唸多一步都唸到啦 中央點會俾你完全自治

港獨西方都唔會支持啦 反中共就唔同 反政府對西方係好正常 先做低中共再講啦

因為部份人都係大中華主義 愛國不愛黨
同埋覺得香港無本事獨立

點獨，炮又無，錢又無，又無外國幫手，人地公安一野收您皮

我唸只係想講中央會覺得我地同要求緊港獨冇分別

明明我地有份帶領中國進步，係要逼人退步

係都唔好講出聲住

唔理點樣 聽日維園見先

精神上係, 但文字唔講得